【鄒文懷逝世】女兒鄒重珩經歷喪父喪夫 70歲任演員丈夫8月離世

香港電影泰斗、嘉禾集團創辦人鄒文懷離世，享年91歲。鄒文懷與元配袁曦華育有一名女兒鄒重珩，其丈夫陳英明為一名美國籍華裔演員及幕後人，惟陳於8月時亦已離世，終年70歲。

未有繼承父親電影王國
生於電影名門之下，鄒重珩本身亦持有美國史丹福大學傳意（記錄片）碩士學位，過去曾經參與電影工作包括嘉禾電影《A計劃續集》副導演、《紅番區》策劃等，2011年亦曾與父親一同於電影《桃姐》客串一角，但鄒重珩並未有接掌父親的電影王國，鄒文懷於2007年辭任嘉禾主席後，女兒亦一同辭去執行董事一職。鄒重珩現時擔任周星馳旗下上市公司比高集團的非執行董事。

任演員丈夫8月離世
鄒重珩於1999年下嫁於美國修讀舞台設計的陳英明，陳曾擔任多部中西電影及電視的演員及幕後工作，包括西片《每天愛妳第一次》、《天生殺人狂》等，其後於2002年參演香港電影《香港有個荷李活》，獲當年金馬獎影帝提名，但最後敗給「四大天王」之一的黎明。惟陳於英明今年8月於士德頓逝世，終年70歲。

鄒重珩（右二）與丈夫陳英明（右一）。